[8日7夜][多圖多字] 京都大阪獨遊之旅

小弟第一次寫遊記, 寫得唔好請屌細力D
呢個旅行係舊年12月既事, 突然有衝動想記錄同分享下
呢次係我第二次去關西, 咁我一直都想試下自己一個去旅行, 所以又揀左日本作為我既第一次!
因為我已經裸辭左, 所以更加促使左我去旅行既決心
咁岩HK EXPRESS做緊PROMOTION, 機票 + 20KG來回, 都係HKD 1200
住方面我BOOK左2間AIRBNB, 5晚京都SHARED ROOM BUNK BED + 2晚大阪 PRIVATE ROOM, 加埋大約HKD 1500

咁講返個行程啦, 因為唔係第一次去關西, 所以上一次有去過既景點唔去, 去上次想去但無去到既景點
成個TRIP (機票 + 住宿 + 食野 + 搭車 + 買手信) 大約用左HKD 6000 (但我去之前係帶左19萬YEN, 唔知做乜鳩 )
我唱錢其實唱左13萬YEN, 但我上次去完返黎仲有6萬YEN淨, 我老豆話以防萬一, 叫我都係帶哂去啦!
如是者, 我就帶左19萬YEN去, 但最後都無咩點買野, 因為獨撚一個又有咩好買WOR

原諒我會係呢個遊記有好多廢噏, 因為我真係好鐘意分享!
我全程係用IPHONE影相, 我唔識構圖同執相, 所以有好多相都斜斜地, 影得唔好, 請見諒!
BTW 我都知我有D朋友都有上開連登, 唔該唔好同我相認PLEASE!

好, 出發!

DAY 1 香港->關西機場->京都住宿

朝早10:35機->關西機場14:55
(搭過2次HK EXPRESS, 2次都係DELAY左30分鐘左右)

一早去到機場, 嘆返杯STARBUCKS, 食件MR GINGER, 扮下中產等上機 (扮中產但搭廉航 )

我鐘意揀窗口位, 因為可以睇下風景, 加上我又唔洗成日去廁所, 4個鐘姐, 好快就到日本

終於到左關西機場, 大約日本時間3點幾就黎4點, 一出門口FEEL到陣涼意

第一件事, 因為事先有做過功課, 所以即刻去買IC卡+套票去京都同之後幾日要用既PASS(我上次去係無買過任何PASS), 所以用多左好多錢

佢係地下有個RECEPTION有得買到大部份PASS, 所以可以買定先, 到時想去D景點唔洗專登走去買, 節省好多時間
京阪電車一日PASS (500YEN)
阪神電車一日PASS(700YEN)

張阿童木IC卡係特別版, 會送好多優惠(但我今次去一次都無用過 ), 張卡好似要3000YEN(500YEN按金+2500YEN可以用)

今次我住個間AIRBNB係JR西大路, 我到JR西大路已經天黑哂 (大約6點鐘)

1st

上次我都係單拖去大阪

秒速相認

咁都認到, 我都未開始點POST相

你應該估到

DAY1 繼續

一出門口已經比間大福店同雪糕機吸引住
但一心諗住CHECK IN之後再去搵食..
可惜到最後個日都無試到

等緊個HOST黎接我去民宿, 是但鳩影下

本野就咁放係門口, 成功吸引到我眼球
入左去睇下, 其實就係一間普通既雜誌店

咁係門口吹左至少30分鐘冷風後, 終於見到個HOST啦!
原來個HOST係香港人黎, 佢係一個60幾歲既呀叔黎
佢幫佢個仔經營間AIRBNB, 主要都係做下清潔打掃
接D 人CHECK IN CHECK OUT等等

我間房係咁既, 好孤獨既兩張BUNK BED, 無ROOMMATE

放低行李之後, 打算都係留返係西大路搵食, 唔出京都啦, 好眼訓
附近真係無咩餐廳, 搵黎搵去都係得間牛丼, 估唔到第一餐竟然係牛肉飯

食完對面就係LAWSON, 緊係入去睇睇下啦
買左D宵夜同早餐返民宿食

呢個唔知係咩黎, 唔似布丁口感, 雖然好香奶味但勁撚甜!

廢噏開始 (單純分享下間AIRBNB同個日既心情,可以SKIP的 )

話說我間AIRBNB係一棟3層既樓啦, 地下係沖涼房同我間房
2樓係COMMON AREA, 可以睇電視, 煮下野食….
3樓有2間同類型既房, 我入住既時候可能因為唔係旅遊旺季或者呢間民宿位置唔方便定點啦…
得6個訪客, 2個台灣仔 + 3個澳洲鬼妹 + 孤獨的我, 所以大家都可以分到自己一間房
去到真係同我想像中有出入, 我會揀BUNK BED就係想識下人, 同人吹下水, 點知去到自己一間房囉
其實個種感覺真係有D SAD, 有種被世界遺棄既感覺
我平時唔係一個咁易受到打擊既人
可能因為我係病住去旅行(去前幾日鼻炎+中耳炎出哂黎)
加上食牛肉飯個時比個店員白眼, 問路比人老點等等
令我有D唔係好開心…開始係到諗, 做咩自己要走黎日本旅行…
係咪我幻想得太完美, 所以先會登高跌重…?
第一晚已經覺得好LONELY, 都唔知之後幾晚會點…
所以我即刻WHATSAPP我朋友, 點知佢忙緊考試, 跟本唔得閒理我
係我最無助既時候, 我個高登朋友竟然覆我信息
佢係我呢個TRIP入面起左一個好大既幫助
就係陪我傾計/安慰我/比行程建議我, 我真心覺得好感動
呢種感覺就好似雪中送炭咁
巴打, 多謝你!

DAY 1 完

想問下巴打有冇UP 片網? 我有幾影段片想SHARE比大家睇!

估唔到呀~ 呀~

好撚大雪

留名

有冇巴打知而家幾凍

著褸同鞋洗唔洗防水

留名，岩岩去完

我去個時無雪

去道頓掘吃東大拉麵

DAY 2 京都一日遊 三十三間堂->平安神宮->哲學之道->風風之湯

間民宿係咁既樣的

因為今日會去D出名既景點
所以買京都巴士一日PASS係好抵屌的
大部份景點都可以直去
係京都站出面個AREA有哂指示牌咩車係去邊
再唔明可以問下賣票個姐姐, 會教你坐邊架巴士

價錢仲要係500YEN ONLY , 靜係坐幾程都回左本啦!

有哂指示牌,好方便!

一落車就會見到有指示去三十三間堂

係機場買左京阪電車一日PASS既時候
佢會送一本COUPON比你, 去一D景點係會有優惠
有D景點係會平50YEN入場費, 有D係會送2張POSTCARD
咁如果你咁岩有本COUPON係身
就緊係拿拿臨拎出黎睇下會唔會有得慳/送野啦
咁買三十三間堂門票既時候拎比佢就可以平50YEN

入去三十三間堂係要除鞋的, 不過佢會比個膠袋你裝對鞋
走個時可以比返個袋門口個婆婆!

由於三十三間堂入面唔可以影相啦, 所以比條LINK大家
有興趣可以CLICK入去睇睇

咁我覺得三十三間堂係好值得大家入場睇下的
入面好宏偉, 係以1001 尊觀音像而聞名…

以下呢D係三十三間堂出面既景, 鳩影下

唔知點解, 我硬係覺得要有多一對腳企係我對面

獨撚和紅葉

天氣勁好

待續.....

好正架? 我未食過

12月去完京阪留名

過癮

而家係京都。
無紅葉無櫻花得雪

留名
7月都去京版奈

lm

黎緊3月都單拖去8日7夜

今日收工會出埋Day 2 續
Btw 有無人睇架？

我去個時都係得返少量紅葉睇喳，大部份都謝哂
有雪景都正啦，好想睇雪呀

自己去？

Lm 3月去京阪 6日

LM

點解你買uo飛但搭左hx

有！

好似係姐妹公司, 都一樣係廉航....
我搭個架都係細機黎

留名睇京都

DAY 2 繼續

出發去下個CHECK POINT
係岩先落車位搭巴士去平安神宮(搭巴士好方面呀 )

落車行大約10-15分鐘左右…

呢架車可以上去參觀的, 我上去望左一眼
記得入面有D舊POSTER賣之類, 仲有個呀伯

平安神宮

日本最老既電車

平安神宮入面其實係一個大花園
種左好多花草, 不過好多都凋零中

之後我行行下, 有個人拍我
問我可唔可以幫佢影張相
如是者, 我地就幫大家影 (佢係一個韓國人黎)
然後有個日本女人行過, 極之熱情話要幫我地2個合照
佢以為我地係FD… 但我地又真係影左張合照

如是者我地兩個就一齊行, 係平安神宮幫大家影下相
我同個韓國仔離開左平安神宮之後
我地決定一齊去下個景點哲學之道
咁有個人幫手影下相, 吹下水又真係無咁悶既!

呢條哲學之道都幾長
我地唔知頭唔知路由係中間插左入去開始行
行完先發現我地只係行左一半路程, 但又無打算再行多次!

仲有幾棵未開始綠 好靚呀

佢偷影我

我又偷影返佢

行完條哲學之道大約4點左右
韓國仔話想去嵐山睇嵯峨野竹林

待續.....

京都行程已經開始左啦

DAY 2 繼續

咁去到嵐山, 我地都決定醫左肚先
(我個日係無食早餐午餐就直接出發左 )
唔知點解我次次去旅行都係咁, 唔識肚餓
但係香港我係每一日都要起身食早餐既人
9點幾會開始肚餓, 10點前一定會餓醒
之後就會躝落街食早餐(呢PART唔係重點 )

我地食左間叫うなぎ廣川

好撚好食, 應該係我人生中食過最好食既鰻魚飯
不枉我地排左粒半鐘, 叫左個3900YEN既 MEDIUM SIZE

食完之後想出發去嵯峨野竹林
但一出廣川, 個天勁黑
我諗去到嵯峨野竹林都應該影唔到D靚相架啦, 所以果斷放棄左

我發覺京都冬天黑得好快, 好似5點幾已經開始天黑, 6點幾已經黑哂!
個時其實先6點幾, 好多出名既景點都CLOSE左
之後韓國仔提議不如去浸溫泉, 咁我其實都無乜所謂既……

咁上網睇到附近有個溫泉叫風風之湯
價錢唔貴, 一個人都係1000YEN

去到咁岩撞到佢做緊PROMOTION
2人同行都係1200YEN, 600YEN一個人好平

如是者 我就同左個陌生人一齊浸溫泉吹水
我地仲買左啤酒一路浸一路飲
學下日劇咁做, 原來好撚爽皮架!
浸完之後就散水BYEBYE

咁返到民宿, 我終於有ROOMMATE啦, 又係韓國仔

我即刻用韓文同佢打左招呼, 吹左2咀, 勁眼訓
涼都唔沖直接訓左

DAY 2 完

有冇人架睇.....?

毒撚唔敢自己一丁友去日本🇯🇵

鰻魚飯正呀

4點幾就開始天黑啦, 5點已經黑左8成

你幾多號去嵐山? 12月有燈節喎

有無韓仔食評？？

點解? 巴打幾多歲?
一個去同成班FD去個種感覺係好唔同
自己去, 你會睇多左, 聽多左...會有新既想法...
所以其實你可以試下, 話唔定你去完返黎
愛上自己一個旅行都唔定

有人睇
上年先去咗一星期京都、奈良、宇治

黎緊再去京都加滋賀

我12月頭去呀...差唔多啦黑既程度
係呀...我去個時有燈節...(但係去第一日未有的)
之後我會有一日係全日留係嵐山(請繼續追POST)
遲D會講

個鰻魚飯堅正 巴打下次去可以試下
係嵐山大街(好易搵間野)
返黎之後我仲專登上Tabelog睇, 間野都有3.92分

有兩個韓仔, 你講邊個先?

我之後有一日行程會去宇治, 想睇可以繼續追Post
京都真係可以無限次encore
雖然京都人比較冷漠, 但睇文化真係一流

我都好想再去多次
好想去大阪港

兩個都好正

毒撚表示我去咁多日都無拍過我。
京都啲景點去極都去唔晒

巴打

二月頭出發 都是一個人京都大板
有幾日無plan
打算參考下你

我都係黎留名
我都係二月頭去京都大阪 第一次去仲諗緊行程
三日京都夠唔夠玩

黎緊二月去京阪神
會去宇治 留名睇當參考

今日係字治 聽日去嵐山

心動不如行動

我正d
利申 : 肥仔

呢d應該係天時地利人和, 無得強求
太多啦京都d景點...我金銀閣寺都未去..(上次同今次都去唔成)
琴日個fd send左張金閣寺雪景相比我

J死我, 真係勁想去

巴打去幾日呀?
我會儘量出快d

巴打去幾多日?
睇下你鐘唔鐘意睇景點/文化野
因為大阪主要都係shopping多

請繼續追Post 我都有去到宇治

屌你 好撚靚

坐唔坐小火車?
我今次去, 坐左.......

下個禮拜去希望有雪景

留名學野
啱啱搶到平機票嚟緊幾個月後阪獨
唔知各位清預幾多BUDGET住民宿？
心郁郁想識吓FRIEND 但又驚毒得濟會尷尬 同埋驚比人偷野
有無人可以解答吓我
住獨立房定住雙人房好

我去8日7夜
我鐘意睇景點同文化野嫁
有一day諗住 清水寺--》--》八神坂神社--》祇園--》花見小路--》河原町
之後果d都未諗到

我又想去嵐山 伏見 金閣寺 宇治 但睇落唔夠時間

所以見到依個post就 衝左入黎

未必有, 聽講京都落雪最多都係1-2日左右
機會稍縱即逝

去幾多日?
如果住Share room通常都會提供一個細locker比你用
但我通常訓之前都會將銀包貴重物品係放係gip入面
再鎖起算 凡掂我都無咩貴重物品
如果你去得多日, 你可以試下book哂2種
咁咪可以一次過試哂
真係各有好處

我上次係咁去, 可以參考下 (非專業)
1 Day : 伏見->清水寺->花見小路->八坂神社->祇園
1 Day : 金閣寺->嵐山(嵐山其實都可以去到一日架啦)
宇治再抽半日去啦!

有冇人有好用既up片網?

DAY 3 京都一日遊 東福寺->宇治->平等院->宇治上神社

大約又係9點30起身, 10點幾出發…
係京都站買左個MINI CROISSANT做早餐
40YEN..味道幾好

OKAY…出發去東福寺
(今日會用先前買左既京阪電車一日PASS)

本來以為可以直接用呢張PASS係京都站坐去東福寺, 然後去宇治..
點知原來係唔可以的, 張PASS只係包京阪本線任來回ONLY(又用多左錢 ) 大家買之前留意返

坐左一站直接去東福寺站, 再步行15MIN就會到東福寺啦

今日天氣都係好好, 雖然好凍但係有陽光

入東福寺之前會有條橋, 可以影下相

自拍一張

入去參觀啦!(好鐘意佢地d飛, 好靚, 我都有Keep起)

想像下如果d紅葉未謝, 係會有幾靚

好鮮明既對比

兩邊有d石凳可以比人坐低休息, 欣賞下對面既景色

見到好多人企係呢個位影..我都跟風影返張先

好多都謝哂, 如果早多一兩個月黎應該會好靚

係東福寺逗留左一個鐘之後, 由於好多紅葉都謝哂
加上得自己一個, 見到人地一家人/一PAIR PAIR
突然心情有D低落, 所以我決定離開….

待續.....

第一個韓仔好似幾正

DAY 3 繼續

離開左東福寺準備去宇治既時候...
我無行返頭先黎個條路, 行左另一個方向
就係想睇下唔同既景同呢到附近D人住既屋係點..
所以唔係東福寺站上車, 決定係鳥羽街道站上算

行行下見到呢個箱, 應該係呢到既住戶唔要既書
所以放係路邊捐比想要既人

本本都好新正, 細細本咁....
佢講到PLEASE FEEL FREE TO TAKE IT
所以…..我都拎左本....
打算返香港送比讀日文既朋友(有無人想要? )

之後入左間超市, 買左個可樂餅充飢, 都幾好味, 雖然凍左

天氣真係一級棒

我要需美極

終於到左宇治

一望無際既河流

去到大約12點幾左右, 終於覺得有D肚餓
是但入左呢間拉面店食!
TAKE OUT ALL 200YEN?

嗯….個湯底好咸 但D面幾好食, 係彈牙既質地

醫飽肚之後行過中村藤吉本店, 由於岩岩食飽
所以決定轉頭先食(但到最後都係無食到, 遺憾呀)

待續.....

今晚返黎出埋DAY 3 完

樓主

多謝樓主比意見 我再參考下

又高又大隻

仲要浸埋溫泉
好令人幻想

竟然無食中村藤吉

玉帛相見
其實一開頭佢提議話去浸溫泉, 我唔係好想浸
我話我知附近有個好出名腳既溫泉, 不過如浸個個啦!
但佢好堅持話要浸全身
一開頭我都摭摭掩掩, 但後來我見佢好大方
我又覺得無咩所謂啦, 大家都係麻甩佬

係一個遺憾

嘩屌，有冇ff過個韓仔係gay

無睇清楚去左廣川
尚、1月16日(月)から23日(月)まで臨時休業させて頂きます。

有無同韓仔鬥長鬥粗

DAY 3 繼續

食完拉面, 經過中村藤吉本店再向前行就係平等院

平等院

買飛之前又拎返本京阪電車COUPON出黎睇睇
果然又有野送, 今次係送2張POSTCARD

好靚呀2張POSTCARD

入面真係好靚, 好值得入場睇!

Orange is new blue

最鐘意呢幾張

坐低休息下…. 500YEN

唔知你地有冇發現
POSTCARD, 茶點, 10000YEN紙幣都印有鳳凰圖案
有興趣可以研究下平等院既歷史

進入平等院博物館鳳翔館
入面好似唔比影相, 但我唔小心影左一張

其實入面就係放左D收藏, 公開扉繪, 鳳凰, 梵鐘, 雲中供養菩薩像等等…
平等院入面其實仲有一個鳳凰堂可以參觀
但要另外再收入場費既, 好似300YEN
咁我諗住話一場黎到, 而家唔入去參觀, 以後可能未必會再黎
所以唔想以後會後悔, 最後都決定都係買飛入去睇下(入面唔比影相)

買飛個時, 佢知我唔係日本人
所以好貼心比左張中文簡介紙比我睇, 殘體字

咁等緊入去鳳凰堂既時候就可以預先睇定先
因為鳳凰堂既開放時間係有分時段既
會由一位日本姐姐去講解鳳凰堂入面既構造, 歷史, 佛像等等
而佢全程係用日文黎講解的, 但佢真係會一字不漏咁跟住張紙黎講
如果無事先睇定先, 而你又唔識日文真係會追唔切佢講到邊PART架
同埋會唔知佢噏咩..參觀大約15-20分鐘左右就會完
咁如果你問我值唔值得入去睇, 我個人覺得係可以唔洗入去
因為入面真係無咩睇, 你都係企係到聽個姐姐係到介紹ONLY
無咩特別, 當然個佛像係好宏偉, 信佛既人應該要入去參拜下!
P.S 有興趣睇鳳凰堂歷史可以睇返我上面張相, 有中文簡介

待續.....

個韓仔食家黎, 食過6條女
一路行去D景點一路聽佢D戰績

食唔到廣川會係一個遺憾

直接格劍

留名學野

遲d都諗住獨遊京都大阪

留名，
我都想試下一個人去旅行，儲緊錢。
想問樓主係咪有一定嘅日文底？可以同日本人溝通。

開新頁......

DAY 3 繼續

離開左平等院, 食左杯宇治抹茶雪糕
食第一啖吸到D粉, 咳死我

好濃郁既抹茶味, 果然係抹茶既故鄉

宇治橋, 呢個時候已經5點15左右, 開始日落啦...

宇治上神社好似5點30 CLOSE(立衝過去)
我去到係一個人都無, 好快速咁參觀左....
入面其實無咩特別, 只係一個普通既神社

離開宇治上神社, 行返回頭路返去同買手信

宇治時間6點, 個天已經完全黑哂
我自己係條街到行, 無地方去....
今日既CHECK POINT又完成左
本來打算留係宇治食埋夜晚先返去
但好凍, 又得自己一個
所以都係決定返到京都站附近搵食算…

太撚凍, 忍唔住入左7仔買罐熱粟米湯飲
好正(琴日係759見到有, 買左幾罐返屋企飲)

晚餐決定係京都站地下既SUPERMARKET解決…

是但食左個咖哩吉豬做晚餐
味道不過不失啦...但求飽肚姐

最後買左盒700YEN士多啤梨返民宿就結束今日既行程啦

DAY 3 完

有上過幾堂日文喳, 識講好小
例如: 我叫咩名/請給我餐牌/我需要水之類....
大部份都係This this this this......全球通用

買左張平飛6月獨遊玩20日，開頭真係好興奮諗自己會去邊去邊
而家見到班fd一齊去旅行又好驚到時自己一個會好悶

巴打有冇果種feel

留名 六月去東京+大阪

華山論劍

20日 好勇呀
絕對有你講個種feel, 我第一頁有講
你有無睇架
我去之前係期待，去後第一日已經lonely 到爆炸
不過去到如果識到人一齊玩又唔同講法！
但每個人都唔同，有d人會好enjoy 呢種感覺！
如果你驚最好住Hostel, 有d人可以吹下水，交流下.....

DAY 4 錦市場->新京極商店街->鴨川

今日既行程會比較放鬆, 主要都係食下野行下街

第一站有京都人廚房之稱既錦市場

好逼好多人

正式開餐!
CABBAGE BACON NOODLE, 岩岩煎完熱辣辣好正 230YEN

叫左一串燒帶子食

2粒乾帶子好難食 500YEN

鹽燒鰻魚, 呢個一定要食
勁撚好味, 好似550YEN
有3種口味, 燒汁/鹽燒/天婦羅
識揀一定揀鹽燒, 原汁原味

間野好似好出名, 好多明星合照

仲會比杯魚湯你配黎飲, 不過好咸

呢個天氣飲杯熱豆漿真係好舒服呢

黃豆粉蕨餅, 甜甜地細細份
一個人都可以食得哂, 岩哂我呢D獨行者

我其實係錦市場來回行左3-4次
就係為左等老母覆我WHATSAPP
因為黎日本之前佢有特別交帶我要買D干瑤柱返去
真係花多眼亂, 最後鳩買左包返去
仲要比人鬧我買貴左, 早知唔買啦

錦天滿宮係錦市場最入面

日本妹 其實質素一般

待續....

Lm

即係樓主行完京都後都係住翻第一晚果間民宿?

留名 hehe

DAY 4 繼續

之後行下新京極商店街D鞋店

睇到呢對, 真係平過係香港買
但最後都係無買到

公廁鞋

HELLO 你地係到做咩呀?

自己一個行街真係好悶...都係出發去鴨川算

由新京極行去鴨川好近, 唔洗搭車

街頭藝術者

好勁呀, 忍唔住錄底左

可愛日本妹

終於黎到鴨川………UM…我係咪去錯左地方

點解同網上圖同想像中唔同既…

想像:

現實:

原來川床係五月到九月（5/1~9/30）先會有

算啦, 唯有坐下休息下算....
睇到呢個光脫脫既景, 更顯孤單….

鴨仔, 你做咩自己一個既? 你D朋友呢?

好可愛既柴狗

好傻呀佢個樣

待續.....

係呀, DAY1-5 京都民宿

DAY 4 繼續

行完新京極後入左鴨川好出名既STARBUCKS

一路睇風景(有風景咩 ) 一路嘆咖啡

SNOW PECAN NUT LATTE, 勁好飲

離開STARBUCKS, 個天都黑哂啦..係時候食晚餐啦
出發食個間好出名既蛋包飯
相信好多人都知我講緊邊間!

間野都幾隱蔽, 因為係小巷入面
如果唔跟GOOGLE行真係會搵唔到間野

終於搵到

……….....

其實我都知間野要BOOK架啦
但一心諗住試下有無得WALK IN...
但好明顯, 應該有好多人無BOOK就想衝入去食
所以個大叔先會咁寫 ( FEEL到D字有種憤怒既感覺 )
我企左係門口好耐, 諗緊要唔要入去問下…
但最後都係淆底, 唔敢入…驚比人屌走!
算! 東家唔食食西家

係條街行左好耐路
見到呢間拉面店好似價錢OKAY WOR..就入左去食
呢間野真係勁正, 絕對值得推介(又平又飽肚)

我揀左1080YEN個SET
任揀一個MENU上面既拉面 + 5件炸雞 + 6隻餃子 + 薯仔沙律菜 + 一碗白飯 (ARE YOU SURE呢個係一人SET? )
拉面味道正常, 反而係個炸雞同餃子好有水準, 好JUICY

食完我真係飽到上喉嚨

大家如果下次去, 可以試下食…
不過我覺得一男一女仔會岩岩好..食完再食其他野..
好似我食完已經食唔落任何野了…

食完就行下街消化下先

無啦啦去左夾公仔

最後夾左呢隻, 好靚女

9點幾了…返歸

返到去食埋琴日未食完既士多啤梨
唔算甜但食得出好FRESH

題外話!
話說係我入去鴨川STARBUCKS之前經過一條小路
咁路邊有好多棵好矮既樹啦, 之後我見到樹上面無啦啦有條充電線掛左係到
咁我無理到啦...只係CONFUSE有條電話充電線掛左係樹上面咁奇怪
之後入左STARBUCKS先發現我帶黎日本個2條電話線
一條爛左一條爆左頭, 2條都充唔到電
但好在個電話仲有7X%電, 打算離開STARBUCKS去買條新線算…
然後行返回頭路, 再經過個棵樹先醒起 係WOR…個條係充電線黎架WOR
話唔定係IPHONE線…結果我就一野扯左落黎, 又真係IPHONE線WOR
於是, 我就帶左佢返去…而家條線仲用緊.. 凡事冥冥中自有安排

DAY 4 完

有冇人睇架.....?
反應咁冷淡既....

有呀

間蛋包飯好正？ 巴打做咩唔卜

睇緊呀，快update

5月先去
第一次去大阪玩未諗到做咩

日日追

支持 見到啲綠茶嘢就好想食

四月去
留名學野

有無幫襯飛田

日日都有追

早幾年見到呢段片已經吸引到我

我去之前係有打算要食呢間蛋包飯架...
但出發前無book係因為唔firm我既行程
唔想book左到時去唔到放飛機
之後去到京都後個上網卡好似無得打電話
但又唔記得叫個host幫我book...
所以食唔到
我發誓如果下次再去京都, 一定要食到

留名，11月中同朋友去完，唔知點解好似好悶
可能搭車搭到傻 我地淨係住大阪
7日6夜，去左心齋橋 道頓堀 黑門市場
清水寺 伏見 嵐山 坐左小火車
USJ outlet

可能參考下, 但我今次trip主要stay係京都

同香港完全2個level黎

無呀

上年去過大板京都好鐘京都想去多次，巴打識日文同韓文？日本食野好Q平食左兩餐吉野家鰻魚飯好正

聽日預告 : 嵐山一日遊

同朋友去都悶
絲打覺得悶既方面係咩? 買野悶定睇景悶?

心動不如行動, 想去就去啦
日文同韓文都各識小小, 好皮毛
個餐幾錢呀? d鰻魚咁多塊既...

巴打可以去試下紅磡個間 個蛋差唔多

其實係啲朋友去到每個景點啲無咩反應，影幾張相就走，去到清水寺已經天黑
7日去左心齋橋4日，國產牛食左3日 雖然係幾好食

艷遇

想隔耐小小去會有新鮮感鰻魚飯有一舊係淨叫加上去計過八十幾港銀一個餐

DAY 5 嵐山一日遊 嵯蛾野小火車->嵯峨野竹林->野宮神社->常寂光寺->嵐山渡月橋->嵐電足湯

今日要去遠小小地方, 所以都早左起身, 9點出發
第一日買既MEIJI雜果奶到第5日先飲, 一直雪係雪櫃忘記左
今日一定要飲左佢, 因為聽日就要轉AIRBNB去大阪啦
其實我都唔係好SURE係SUBWAY飲唔飲得野
之後我問左坐我側邊個男人, 佢話飲得, 我先敢飲, 驚比人拉

點樣去嵐山坐小火車呢?
咁可以先係京都車站坐 JR 到 馬堀(E山陰線)下車
再徒步走到 トロッコ亀岡

中途會經過一片農田

呢D係咪米黎?

咁我上網睇左好多小氣少年提供既資料
佢話如果坐小火車買飛係有攻略的
要買第5節車廂既雙號座位可以睇到比較多靚景!
(P.S 第5節車廂無得上網預定, 一定要即場買)

上網CAP定圖先, 到時直接指比個賣票姨姨要邊個位

如果黎緊去京都想坐小火車既巴絲打, 可以睇下再決定點買飛!

咁我地呢D懶人就緊係跟攻略啦

車站準備上車既地方放左10幾隻狸貓, 算係必影位

呢到以前係咪成日有狸貓出沒?

叮叮叮…架火車到啦
(我去到咁岩15分鐘後有一班, MISS左要等一粒鐘 )

火車上既風景

天氣算好, 係有D凍姐...

想坐船多D, 有無人坐過?

聖誕限定

…..下完啦? 真係好短暫, 好似坐左20分鐘左右
大家都見到啦..個景真係麻麻地….咁就620YEN
算啦..有時中伏都係另一個體驗黎…
可能我黎唔岩季節啦, 不過真係勁多好嘈既大陸人....
對於我黎講, 一生人坐一次就夠啦

待續......

不過每個人都唔同既...但你本身鐘唔鐘意睇景先?
唔鐘意係會覺得悶架
天黑既清水寺, 應該無咁靚
但我個FD 上個月都去左清水寺
佢SEND左呢幾張相比我
勁靚

相比起我6月去 青BB

國產牛我今次呢個TRIP都有食, 真係好高質

嵐山都會有艷遇 請期待

睇落唔錯 價錢唔貴
下次去應該會去食

清水寺都值得去門口有隻包幾好食

留名

下個月都去京都

好想去嵐山坐船仔

有冇相呀?

上次去嵐山有坐船，好好玩睇景一流

幾錢呀? 係咪要包船定係可以單買一張張飛?

日本冬天不嬲5點就天黑架啦，4點先去嵐山睇竹林

廣川咁出名，你竟然唔知

DAY 5 繼續

「トロッコ嵐山駅」落車

一出門口有香味飄過黎 (今朝無野食落過肚)
食左串燒汁団子, 甜甜地好似年糕口感煙煙韌韌

嵯峨野竹林, 真係無時無刻都咁多人

影高D就無人

邊個咁無功德心 (係天生定人為?)

自拍一張

好靚既植物, 天氣好好

沿途會有指示牌GUIDE你去野宮神社

呢個神社好多學生妹黎求姻緣同學業

我同狐狸幾有緣....
上次去伏見稻荷大社發生左D好玄既事(想知再講 )
難得見到稻荷大神就要拜下同添下錢, 祈福

見到好多COUPLE坐呢D嵐山人力車
搞到我都好想坐, 但獨撚一個

如果有睇關西攻略, 應該會認得出呢個人力車哥哥
杜如風係APPS ORDER佢之後見到真人話佢貨不對版
想彈佢鐘, 笑左

BTW個相機姐姐

待續......

留名正皮

我記得果陣入黑後好多人，諗緊買唔買飛入去，咁無理由一場黎到，唔入去睇下嫁 入到去勁黑，伸手不見五指咁，但又勁多人，諗緊係咪有咩活動，行左一圈去返清水寺門口就有亮燈儀式 ，係幾靚既！跟住啲人先一窩蜂買飛場 原來11月有夜間參拜 我地幾個企左原地
之後沿路折返返大阪食燒肉

我之前去係夏天黎, 明明記得無黑得咁快

真係唔知

謝謝

你地錯左Timing
不過如果得我自己一個, 我都唔會夜遊清水寺

追到live 了

巴打有無去奈良？

DAY 5 繼續

常寂光寺

一條長樓梯上去

呢D係咩黎? 根據右邊既形狀...
會唔會係...鞋…咁大隻腳 (Just kidding)

呢個時候已經擺好哂d燈準備今晚花燈路

有幾本雜誌提供比人一路休息一路睇

仲有棵紅葉樹未謝哂

寺廟山頂

蘭花

我坐左係地下至少30分鐘, 唔想玩電話
只係放空, 成個腦都好放鬆

第一次遇到有FREE WIFI既寺

呢D係咪辣椒, 感覺似魔鬼級數

因為鼻炎既關係, 我狂流鼻水…
帶黎日本既紙巾又咁岩用哂, 唯有問人借...
於是就係寺入面識左呢個49歲既美國叔叔
佢係一個素食者, 係日本住左2年, 學日文同教英文…
佢四海為家, 去過好多地方旅遊, 但都係自己一個
我地交流左一陣, 就散左水啦…
佢仲比左好多包紙巾我傍身, 真係勁好人!

待續.....

DAY 5 繼續

斷開左, Post返

繼續係個寺行…

唔知點解, 我硬係覺得要有多一對腳企係我對面(又黎 )

常寂光寺

你的名字?

唔小心又經過返嵯峨野竹林, 今次好似影得好D

我隻白雪雪手, 唔好J我

街裡愛人一對對 互送鮮花千杯不醉

待續....

多謝巴打追Post
今次無呀, 上次已經去左
出哂今次獨遊之旅之後
再考慮出唔出返上次同朋友去既遊記
但唔知你們有冇興趣睇

好耐冇睇遊記睇到入神

D燈好明顯就係擺足咁多日啦

巴打你去常光寂寺無咩人咁好既，我果陣勁多人，基本上每張相背景都有人

毒遊真好可以點就點

早兩個月我都獨遊左京阪

留明

你個名
between, 間野多人到唔想排

推

我都好鐘意京都，已經去左6，7次，睇人地京都人放假去邊跟住去睇個啲地方，係京都四圍睇景都一流，無伏，樓主加油，追緊你個post

4100YEN 有d貴同坐2個鍾
好似1個鍾開一班，夠人就直接開

等睇玄事件. 同遇到靚女事件

DAY 5 繼續

離開竹林, 出返去就係嵐山大街, 準備開餐!

三忠豆腐 - にしんそば 鯖魚SOBA
(其實我都唔知係咪鯖魚 )
勁抵屌, 條魚咁大條, 都係500YEN喳

味道仲要唔差, 係咁凍既天氣食碗熱辣辣既蕎麥麵真係好正

古都芋本舖 3種口味雪糕 好似300YEN左右
我係覺得佢中間培茶味雪糕比另外兩種出D

另外2隻無咩味

行左入LAWSON買炸雞食, 柚子味炸雞

嵐山大街

驚現鬼佬人力車企街
(要大放先見到有個外國人企係對面)
唔知收費會唔會貴D呢?

飄移?

山下一群鵝, 噓聲趕落河
落河捉鵝醫肚餓, 食完番歸鋤老婆
其實佢地真係搵緊食

嵐山渡月橋

渡月橋側邊有D石凳比人坐, 因為比人坐哂
所以我同左一位外國女士SHARE一張石凳

再一次進行交流, 佢黎自羅馬尼亞, 叫ANCA
28歲, 係日本讀書, 讀日本文化
佢仲有個男朋友係羅馬尼亞等緊佢.....
我已經約左佢下次佢黎香港要一齊隊啤ALL NIGHT LONG
BTW 佢仲請我食橙, 好甜, 甜到入心

行左幾日路, 行到爆鞋

去個時咁岩係京都嵐山花燈路2016, 5-8點亮燈
因為自己一個, 所以無去到竹林影相
應該勁靚(有D後悔無去到)

日本妹

個天開始日落, 吹住風真係好舒服

呢條橋我覺得比渡月橋靚

待續......

多謝你

我個時唔知呀MA

係呀...個場真係無咩人...
加埋我, 我諗得5-6個人左右
可能因為過左睇紅葉最佳時間
所以D人都唔入場睇
不過咁先好, 唔洗同人逼
鐘意點影就點影
行行下又可以坐低沉思又唔驚阻到人

可以行下停下唔洗就人

我到而家都諗唔明佢點認得出我

絲打唔出遊記分享下?

其實我地本身都無諗住食廣川
只係咁岩同韓國仔都想食鰻魚飯先上網Search到呢間...
之後我地都特登早粒半鐘去排
去到都已經排到第5,6枱
但多數都大陸人/香港人食

去過咁多次 好有錢呀好羨慕
我本身都鐘意睇景所以先會再揀京都
btw多謝你追post

坐2粒鐘?
係船上面坐2粒鐘架船漂流成個嵐山?
btw4100Yen係一個人?

上次我有都有食三忠豆腐既蕎麥面，但朋友話唔好食 話蕎麥面應該係凍食，變左熱食唔好味

既然有人想知, 咁我就分享下啦
話說我6月去左一次伏見稻荷神社
本來一開頭係無打算去呢個神社既! (因為個fd唔想去)
咁去前一晚就發左一個夢
個夢境係我召喚左2隻白色狐狸出黎, 我地一齊行路(個畫面好清晰)
(佢地伴住我行)
我地不斷向前行, 要直上去一個好遠既地方
之後去到目的地, 2隻白色狐狸就面對住我笑
然後就係我面前跳起消失左
咁去到第二日朝早, 我上網Search點樣去伏見稻荷神社啦
睇到伏見稻荷神社個簡介, 原來個神社守護神係狐狸
本來唔想去, 突然覺得一定要去望望!
之後由山底行上山頂一d都唔喘
(我平時係香港行一陣樓梯就已經會好喘既人 )
仲愈行愈舒服, 條氣愈行愈順...有冇人可以話我知發生咩事
拿...利申先, 我係山上面係無見到有狐狸
最後得我自己一個係上面既時候,
我對空氣講: 你地係咪有事搵我? 我黎左啦~
但只係聽到有烏鴉 鴉鴉鴉咁好大既叫聲
咁樣算唔算係一件好玄既事?

D相死哂圖咩料
個holland.pk網死左?

係咪應該重新開post
好辛苦先8頁...又要重新黎過

死圖

架船由JR龜岡塔到渡月橋附近
4100Yen一個人
睇佢官網介紹放便D

你應該用日文講

好在無事啦而家
琴晚真係嚇撚死我, 咁辛苦出到第8頁
個Up圖網無啦啦死撚左 之前d圖死哂

DAY 5 繼續

入夜後既嵐山駅

Neon Lights

SORRY 唔小心影到學生妹腳

自拍下

好靚呀可?

點解渡月橋本人咁似………

小蘿莉

見到4個學生妹食嵐山駅門口間烏冬
我都叫碗黎食 真係勁好食, 好彈牙D烏冬

時間差唔多啦, 大約6點30左右
係時候去浸下有名既嵐電足湯

好舒服呀, 尤其係行左咁多日路…

浸完都係時候走啦! 其實先得7點30左右
但入黑既嵐山如果無燈祭D燈, 真係幾恐怖!
所以我都決定早D返去京都站先啦!
(其實係覺得自己一個係嵐山好寂寞 )

行過見到有紅豆鯛魚燒
未食過咁足料既鯛魚燒

待續......

蕎麥面應該係有唔同食法
我6月去食過一間手打蕎麥面餐廳
佢一個SET都有3個建議食法
但我都係鐘意食熱個方法多D
利申: 唔鐘意食壽司卷, 魚生, 生冷野

好貴, 我自己一個唔會搭
除非係同屋企人, 我先肯洗呢D錢

難怪唔回應我, 原來係聽唔明

計落$35港銀幾抵喎

點解會有個負評架
係邊個? 出黎呀
鼠輩只敢暗中下手

夜晚竹林

留名支持

有無巴打知如果我又想坐船又想坐小火車應該坐邊樣先順路d

成個行程用左幾錢

想你去見一面. 唔好錯過機會, 保你平安

DAY 5 繼續

坐返JR返到京都站

好似黎左咁多日, 都無上過去睇

雖然未聖誕, 但都有d氣氛

Christmas Tree

All I want for Christmas is you.
Where are you?

獨毒坐係到欣賞聖誕樹

上到天台, 好凍

車站

算啦…獨撚都係返歸吧啦
買個7仔叮飯返去食先, 今日既第N餐

好鐘意食腸

飯後甜品
第一日買既紫薯雪糕 一直雪係雪櫃忘記左
今日一定要食左佢, 因為聽日就要轉AIRBNB去大阪
(到底要講幾多次)

呢隻香港有冇? 真係好香紫薯味

我係2樓Common area食雪糕既時候
個2個台灣仔有專登落黎同我傾下計
因為佢地都係聽日Check out, 返台灣
我地相處左5日, 但一直都係Hello/ Good night
最後個晚算係交流左一陣
不過無留Contact, 我Feel到其實佢地好格硬同有小小應付我
所以我都極速食完杯雪糕就返房啦
btw 同我同房韓國仔住左2晚就走左(呢個有留Facebook)
幾好傾, 傾下LOL, 韓國文化, 女...
雖然佢英文唔好, 但都算幾好Chat

之後返房就執行李沖涼玩電話訓教

晚晚都12點幾訓

DAY 5 完

好似無咩特別....
多唔多人?

第一頁講左, 有冇睇架
全包大約6千幾港紙

⼁

呢啲先叫竹林

係神戶等緊睇夜景

夜晚有無J韓仔？

留名
一口氣睇晒
下個月中都會毒遊京都大阪
去下樓豬介紹既神社先 好似幾靚

我都有行過呢到, 但你有雪景靚好多

神戶無咩睇 我都有安排左一日係神戶

有

多謝你睇
打算去邊個神社

基佬城+牧場+神戶夜景咁就一日
夜景要上山睇 上邊仲洛緊雪 -5度
架纜車冬天只係周未先開夜晚
其他地方唔值得去

全包6千咁平 機票住宿幾錢

黎緊5月會毒自去一個月grad trip
諗住用一個月玩大半個日本

分享下幾張夜景相黎啦
神戶我靜係去左睇館同食牛就完啦

第一頁有講呀, 你地有冇無睇架
機票 + 20KG來回 = HKD 1200
5晚京都SHARED ROOM + 2晚大阪 PRIVATE ROOM = HKD 1500

咁正, 好羨慕
諗住預幾多錢去?
我個fd之前都去左一個月
又係玩左大半個日本
都用左2皮幾野

痴線! 好靚呀
more

巴打京都間民宿叫咩名？近唔近京都站？

利申三月尾去

多人過日頭
我仲要係星期日去

整多張相

我預計會使~$25,000

留個名先 岩岩1月去完大阪

叫Yinglvshe瀛旅舍(間民宿係JR西大路)
坐一個站就可以出到京都車站(5-7min左右 )
(行路可能要1粒鐘 )
個到得JR站, 無Subway, 方唔方便睇個人
但勝在夠靜, 附近都係民居(我都係早出晚歸, 所以唔介意)
餐廳算少, 不過有7仔/Lawson/FamilyMart
我依希記得好似都有d居酒屋, 但我無行兜個圈睇
呀...個host係香港人黎, 所以唔怕溝通唔黎
btw 你幾多個人去?
如果你自己去又想識下人最好都係住返Hostel
好似我咁, 住5晚有3晚都係自己一間房
詳情可以睇返我第一頁, 有講到間民宿係點!
唔明再問

呢張有靚返d d燈唔同色?
多人真係會好影響氣氛
不過你有朋友一齊都好d
我自己一個真係無諗過要去

聽日預告: 京都民宿CHECK OUT->大阪民宿CHECK IN->黑門市場->電電城->心齋橋

一條友...睇下先

呢D係頭段, 主竹林係第一張相白光燈

我都係毒遊 不過係特登兩點幾先去到

巴打仲係日本？我都係 你幾時走 有機會可以食餐飯？

我果間民宿9成鬼佬 用小學雞英文同佢地傾計

唔知，幫你推下

以為你同fd去
感覺如何呀？自己睇燈祭

我唔係日本好耐 返左黎香港成個月
有無睇我第一頁架

我間民宿d人唔係好理人
一返黎就入房，想交流下都無機會

今晚收工返到屋企再出Post

早2 星期一條友去左京阪7 日6 夜
我住hostel 10-12 人一間房咁
京都個間外國人多
大阪個間全部都係韓國人
夜晚同d 韓仔韓妹吹水飲酒幾正
不過佢地係晚晚飲都幾癲

好老實 冇

1月去想有紅葉有櫻花

有機會都想睇下落雪既京都, 次次去都係睇紅葉

我都想睇雪

10-12個人一間房
會唔會好嘈, 訓唔著...
其實我都有小小注重私人空間
所以今次4人房已經係我極限
你算好彩啦, d人肯同你吹水飲酒

幾時返香港?

有雪景也不錯啦

我都係呀...好好地計劃下出年去先

DAY 6 京都民宿CHECK OUT->大阪民宿CHECK IN->黑門市場->電電城->心齋橋

同HOST 之後就出發去大阪民宿

BYE 西大路

係唔知邊個車站食左呢個飯, 咖哩牛飯
其實我係想叫咖哩牛烏冬
但佢用日文問我係咪要飯個時我唔覺意講左YES..
講完先知GG, 不過算啦…
但個飯最後都食唔哂, 有D飽!

呢間係我大阪住既民宿
如果下次再黎, 我應該會揀返住呢間!

地區方便(去黑門市場, 心齋橋都係10分鐘車程)
餐廳食肆都幾多選擇, 起碼多過京都個間
加上個HOST好熱心, 好好人(雖然我無見過佢 )

放低行李, 即刻出發黑門市場!

唔算多人, 但全部都係遊客

好好味既關東煮 300YEN

食完關東煮我決定留肚, 因為夜晚會食燒肉放題

題外話, FOR 絲打TIPS :
如果有去過黑門市場, 應該會知道入面有間賣藥妝既店
個價錢真係平好多, 我比較過京都錦市場入面個間同呢間
普遍商品都係黑門市場呢間平好多, 不過呢間會比較缺貨
好似我係錦市場買左支好出名既暗瘡膏, 係黑門係無的
係大阪其他藥妝店買, 都會貴300YEN左右
(以上資料只供參考 )

待續.....

紅磡嗰間有無名？

一個人燒肉放題咁堅？

我初一去京都

求一人燒肉推介

Me2 我仲係京都 我都想試下

而家一個人係大阪 聽日去大阪城同黑門市場

DAY 6 繼續

因為我都幾鐘意睇下呢D動漫野, 所以今次都再去電電城行街
電電城係黑門市場側邊, 條街都幾長, 鐘意睇動漫野可以慢慢行
我未去過秋葉原, 但我聽FD講話, 佢覺得電電城好行過秋葉原
人少D, 價錢平D, 一樣都有毒物睇(唔知真定假 )

諗返起上一次黎
係呢部機到玩左9000YEN 就覺得自己ON9

話說我上次為左得到海賊王既羅
發神經係呢部機玩左好多錢都玩唔贏
我離開之後行街見到有格仔鋪賣個隻羅
雖然係2手, 但都好新正..而且只係賣1080YEN
真係即場屌左出黎!
用左成10000YEN先得到羅
所以提提大家 如果你係獨撚一個自己去.....
要小心D可愛既女仔拉你入鋪頭玩公仔機
愈玩愈沉船
不過玩呢D機都係為左ENJOY玩既過程姐
當時個女仔係我身邊係咁大叫奸吧嗲, 你一定得架
呢個時候你見到佢咁熱情, 咁支持你
自自然然就會拎D錢出黎玩, 我只可以形容為撞邪
我今次去, 上次陪我玩個女仔好似無返工
但個店長仲係到, 佢仲認得我…

但今次我好節制, 咩都無買無玩, 齋睇!

行行下唔小心入左….絲打慎入!!

有冇巴打知呢間係咩鋪頭呢

之後入左間老式CAFÉ飲杯茶休息下先

間CAFÉ係由一個老婆婆負責打理的
老婆婆唔識英文, 我地都係雞同鴨講
但最後都成功落到ORDER

最後比錢個時, 杯紅茶其實係350YEN
我得300YEN COINS, 打算比1000YEN佢找啦
個婆婆用話300YEN就夠啦, 唔緊要啦
真係勁好人, 搞到我都唔係幾好意思!

待續.....

我都想知名

唔係啦, 個日我約左個高登巴打朋友一齊食
我先唔敢一個人去食放題
一個人燒下燒下肉都無咁好食啦
但你可以試下

帶多件衫

大阪城幾值得去 Enjoy呀巴打

如果時間夠可以去姬路城

難左d 姬路城都幾遠......

我係京都 都係咁去

DAY 6 繼續

離開左CAFÉ之後行過呢到, 點解咁多女仔係到排隊既
真係全女班, 有冇人知呢間係咩黎架

再行下格仔鋪就係時間去食放題啦

個天都黑哂

約左個高登巴打朋友一齊食放題, 咁岩佢都係日本
咁我地食個間放題係大阪算好出名
相信有好多巴打都有聽過, 因為佢都幾多分店下
叫国産牛焼肉食べ放題 (可以提前1-2星期Book)
但我地無Book, 我地6點30分Walk in, 等到8點30左右先有得入座
而且係唔可以離開, 要坐係出面等, 因為我地真係好想食呢間放題
所以真係覺得無所謂啦, 凡掂之後都無行程
玩下電話吹下水好快過姐, 加上我地都攰啦
咁等緊期間, 我個大阪Host問我係唔係房
佢話佢同朋友整緊章魚燒, 想邀請我返去食
如果我係自己一個, 我一定會衝返去
難得有人邀請我, 點都會想JOIN.可惜無機會啦!

話咁快2粒鐘過左, 入座啦..
一入去佢地D員工會大叫一堆日文
類似係歡迎你, 勁好服務!

真係好鐘意食呢個海鹽豬舌
2個人ENCORE左5-6次

SORRY, 生既你地可能睇落無咁好胃口
但熟左既我靜係影左呢張…

甜品係包埋係放題SET入面的, 勁高質
呢兩杯野係香港叫都起碼要60-70蚊杯啦可

TOTAL 埋單每位3758YEN, 都係HKD250左右喳
痴撚線架! 係香港真係食唔到
我地食左2個鐘, 主動幫我地換左3-4次網
落ORDER服務態度又好, 又有禮貌…
不過真係勸下大家, 如果有BOOK到枱真係要出現
唔好NO SHOW 掉香港人架呀!

溫馨小題示 :
我食過難波店同千日前店
個人覺得千日前店個間服務比較好, 坐位都舒服D!

飲飽食醉之後就返心齋橋行街消化

SORRY 又想做ON9野

我同巴打係心齋橋觀察下D人
點解咁夜仲會有D咁短裙既女仔係街行黎行去既?
佢地有時又會同D人傾下計, 真係好得意呀!

大約夜晚11點左右啦, 係時候返去啦!
一早係APPS SEARCH定再CAP圖

我未出布施站, 就聽到有結他聲, 吸引到我
即刻衝左落去, 原來係有街頭藝人

我同呢個女仔用好簡單既英文傾左好耐計
其實佢真人真係好靚, 笑容好甜
係我影樣衰左佢 SORRY

一路傾一路聽個呀叔彈結他唱歌
佢真係唱得好好, 佢把聲有種濸桑同感傷既感覺..
我本來想聽個女仔邊彈邊唱
可惜佢話要走啦, 要趕最後一班列車
最後我應承左佢聽晚同一時間, 會黎聽佢唱歌!

之後佢走左之後, 我又口痕去左M記買朱古力批食
UM….話就話係黑朱古力…但都幾甜下

比大家睇下我間房啦, 一個人住都夠啦!

房既景

房出面有個小露台, 但可以行過去人地間房出面

訓啦~

DAY 6 完

上次去大板都係住民宿唔錯

咁高質放題咁平

今次可能計劃去啲比較要時間嘅地方
姬路城 , 嵐山 , 金閣寺 ,南禪寺 再行一次完整嘅伏見 雪景京都 我個人鐘意行古蹟 神社 城堡
可能抽半日去和歌山城
仲諗緊有咩地方
上次去京阪去左二条城

我係諗住遊京阪神就算, 預計用15000-18000

巴打，間民宿有無linkshare
airbnb搵唔到,thanks

竟然無人講港航唔係廉航

asobu bistro 不過岩岩執左 我都等緊佢重開
個蛋睇落差唔多 但樓主個個吸引d

國產牛真係好正 係香港食唔到既質素！又平，甜品好正
我又放張圖先

d 韓仔好好客
日日11 點12 點就拎住d 酒問我一唔一齊
佢地晚晚都飲到2-3 點先返房
所以嘈就緊 我多數戴耳筒聽住歌訓
你係咪全部airbnb 訂？
我見你住7 晚重平過我6 晚

果次去大阪都好多泡菜人 老實 都幾鬼嘈同無禮貌

個d 短裙女仔係度拉客
做咩生意就你懂的

我遇到個d 又ok
真係晚晚問你一唔一齊去common area 飲酒
我飲左一晚推左2 晚都繼續問
可能佢地係學生

我果邊個泡仔唔識英文 晚晚on99咁做啞仔 笑撚死我

係呀 每次去都要食

上個月去咗大阪。
日本其實好多野平過香港，
走轉超市，卡樂B 都係 5個幾。
綠茶平過道地 。
香港比租金玩死。
放題等 2個鐘。。。累

This

你打算自己去?
利申:間airbnb有個缺點係隔音差

和歌山可以去一日啦, 唔洗趕頭趕命
去唔去神戶?

唔知貴唔貴呢

至愛佢個甜品, 好用心整

d韓仔咁飲得...飲完第2日唔會頭痛咩
仲點去d景點
係呀, 住個2間都係airbnb黎
我有用到邀請朋友個方法, 減210蚊

同意呀!
尤其係d女, 真係好粗魯又無禮貌
但我識個2個韓國人都好好人...

不過講真普遍韓國人d英文真係唔多好

本來唔想等, 但我同巴打都好想食
難得黎到係咪先?
食完你就知等2粒鐘係值得既

點解又多左幾個負評 邊條友呀
落街食個飯返黎再Post Day 7

和歌山都預左一日 我都好hea 遊 唔想趕頭趕命
我去成個星期
都可能有啲行唔切

留名支持

其實去旅行都係為左放鬆心情...
去到咁趕真係唔知為咩

THANKS

開新頁!

DAY 7 神戶一日遊 神戶北野異人館->梅田

GOOD MORNING FUSE

今日係去神戶, 還記得我係機場買左張阪神電車一日PASS嗎?
咁今日會用左佢既, 我仲會同巴打一齊去神戶!
由於今日既行程無咁多, 所以都係比較輕鬆的

呢條就係附近既商店街(比較Local)
雖然已經10點, 但好多鋪頭都仲未開

行過MISTER DONUT, 決定入去食個早餐先
我黎日本第一餐早餐
前幾日通常都係起身就直接去D景點(都唔覺肚餓 )

我覺得右邊個DONUT好食D, 一咬落去爆CREAM
D CREAM又唔會好甜

杯咖啡可以REFILL的!

食完再買1個拎走用黎做晏就既點心

佢真係好眼訓, 全程都無開過眼

因為張阪神電車PASS要係難波或者梅田上車
所以我約左巴打係難波等, 好似係梅田有得揀坐特急
難波就只有普通車, 姐係會停多幾個站!

到左異人館街, 嗯….個風格比較歐式

本來唔諗住入D異人館到睇, 覺得有D貴
但最後都買左, 難得都黎到, 點都要入一入去睇睇
買左最平個套票, 睇3個館ONLY
我諗D館都應該係大同小異啦

待續.....

係啊 所以我上次京阪都係訓到自然醒 大約10點左右 跟住慢慢食少少野 再慢慢去景點 再行到邊睇到邊 睇完 夜晚返到酒店再諗第二日去邊好

啲人話異人館麻麻

反而最估唔到係 大阪警察本部
我以為係唔知乜野博物館 因為係大阪歷史博物館對面

嗯，講隔音差之前係東京果間直頭聽隔離房對強國情侶啲啪啪啪聲
唔該巴打

DAY 7 繼續

第一個係英國館

入場有得揀套衫著
呢D ON9野岩哂我, 我又點會放過呢個機會
(其實我無咁肥, 只係入面著得多衫姐 )

館入面:

又做ON9野

唔知做乜鳩

第二個係洋館長屋

第三個係ベンの家

好萌

水邊一隻牛 草邊一隻牛 牛公牛乸牛生牛

意氣風發既眼神

隻貓會發出聲音, 有冇人知點解佢受左傷既?
ARE YOU OKAY?

3個異人館話咁快就睇完, 其實我覺得都夠架啦
睇到有D悶, 定係其實我MISS左其他精彩既館?

待續.....

呢D先叫旅行架MA

真心覺得麻麻 但一場黎到, 點都要入場睇下既....
有咩睇架個大阪警察本部?

我個2晚隔離房係2個台灣姐姐
但佢地三更半夜唔訓教係到傾計囉
都傾得幾大聲下, 阻住我訓教

Live...好正阿

冇架 座野幾靚

白色係警察本部 啡色果座係歷史博物館

DAY 7 繼續

睇完3個館就GOGOGO出發食神戶牛

係街睇左好多間, 價錢都幾貴
杜如風話, 如果想食神戶牛, 又比唔起咁高價錢
最好就係食LUNCH SET, 分分鐘平一半架

最後我地入左呢間, 係神戶三宮車站附近
神戸たん龍

好似攞好多獎WOR間野

鐡板料理

我叫左個SET 好似80G A5神戶牛 SET + 一杯啤
個SET有沙律, 飯, 味噌湯等等 好似3350YEN

其實食完我覺得無咩特別 可能我食開D粗野食唔慣
我叫左MEDIUM RARE, 但都覺得佢煮熟左D
之前係美國叫MEDIUM RARE, 就真係比MEDIUM RARE你
我覺得佢煮到已經接近MEDIUM WELL, 但都係有肉汁同肉質都比較嫩
但無咩牛味, 反而係琴晚食個餐放題D牛有牛味D, 但無呢個咁嫩
美國牛有牛味, 但肉質比較粗 (我鐘意牛味重D)
所以真係咸魚白菜各有所愛, 每個人鐘意既都唔同!
所以呢餐我覺得一般啦, 大約HKD230左右一個LUNCH SET
抵唔抵就見人見智啦, 但我覺得試下無妨, 人一世物一世

待續.....

好似都無咩特別喳wor

上次自己去京都 十幾個一間房
整係得班呀叔同我傾計
去到最尾個日先識到個後生台仔

係大阪仲慘 間房無人咁濟 個個早出晚歸

利申： 住hostel

第一下聯想唔到係警署姐

DAY 7 繼續

咁食完神戶牛之後就決定返去梅田行街
本來想去睇好出名既鐵人28號 紀念人像
但因為我張PASS好似去唔到個到...
如果要去就要另外洗錢坐車去, 咁身為窮撚
有得唔用錢就唔用啦, 所以就返去梅田啦!

到左梅田之後, 行左陣街....
巴打突然身體唔舒服, 所以佢就返左民宿到休息下
然後我就自己係梅田行街

專登去呢個牌子既專門店睇銀包
鐘意左好耐, 但真係貴到仆街
睇中左個SILVER GREY, 特別色要HKD8000
最後都係買唔落手, 等我呀...

之後一出商場門口有3個學生妹表演
我就緊係停低欣賞啦

大家Click入去欣賞下

右邊條女唔錯, 我的菜

有冇巴打知道佢地唱緊咩歌?

其實自己一個人行街, 真係無咩好行
買野又無人比到意見我, 所以我都係返民宿附近算
呢個時候, 巴打WHATSAPP我, 佢已經好返好多了
真係兒子生性病母倍感安慰

返到去FUSE, 周圍搵下有咩野食醫肚先, 但都睇唔岩
最後走左去食松屋, 個SET好似650YEN
韓式豆腐湯MIX日式牛+溫泉蛋
味道好食過吉野家同第一日食既牛丼

食完都無野做, 時間仲早.....
又未到約定時間見面(我約左個日本妹聽佢唱歌 )
於是我上網搵下附近有咩錢湯
一直都好想試下得本地人去既錢湯(好想學日劇咁拎個盤去沖涼 )
果然呢區係多本地人住, 有2個錢湯係附近

我揀左個錢湯叫第二壽湯
係民宿行過去都係10MIN左右, 好近喳!

入面唔影得相, 呢張係我冒住生命危險偷影的

入場比錢 400YEN, 借毛巾40YEN
出面換衫, 入面沖涼+泡湯
同浸溫泉個程序其實差唔多, 只係呢個比較有人情味
我係臨時臨急先決定會泡湯, 但係個大叔勁好人
借哂洗頭水, 護髮素同埋沐浴露比我

我發現呢間都幾多日本黑道同D老人家係到浸, 好多紋身佬…
尤其係我入桑拿房個時........
本來有兩個大佬討論得好熱烈, 見我一入去就即刻唔出聲
我都係彈返出去算啦, 留返個空間比佢地討論機密算..
之後入面有個湯比較特別就係電湯, 每10秒就會流D電出黎電你身體
真係好搞笑, 個種感覺好無力…又好驚會比佢電死..

浸完成個人舒服哂, 但其實我知我已經就黎遲到啦
急急腳跑返去約定地點

去到果然! TIME WAITS FOR NO ONE
佢已經走左啦 (對唔住呀, 我遲到 )

唉…遺憾呀.....
見唔到佢最後一面, 聽唔到佢既歌聲….
希望佢以後成為一位成功既歌星啦, 加油

我仲一早買左布丁打算請佢食Tim…
而家唯有自己食

返到民宿大約12點幾....
又係唔沖涼直接訓教!

DAY 7 完

住Hostel都咁
但有人陪傾計都好啦...唔理後生定老
我去8日有5晚都係得自己一個

不過真係唔會諗到係警署

其實會唔會同hostel d人一齊出去玩?

繼續

留名
睇你個 post 諗番起上年又係自己去京都大阪
好正 隨心所欲
但巴打行程精彩好多
同埋巴打都好外向 成日撩人傾計
利申：毒撚淨係得阿婆同我講嘢

我無 我諗其實都應該好難開口啦
食檸檬咪好尷尬

多謝你呀
我都算外向既, 唔會怕同陌生人講野
有阿婆也不錯呀

預告 : DAY 8 心齋橋->關西機場->香港
最後架啦, 大家捱埋我最後既廢噏

我上次去都大部份時間自己一個
但好彩同位巴打一齊去睇演唱會 跟住又同遊左一日

三月自己一個去京都
book左機票
未book 酒店
如果夜晚7點幾先到到關西機場
去大阪住一晚 再去京都
定係直接去京都？？？
第一次去日本

你預落機搞一輪 可能8點幾 9點先
關西機場就有車 直去京都 同難波
睇你酒店有冇話最遲幾點前要CHECK IN
或都去到京都之後啲交通 你去到應該都唔早

巴打係咪撈亂咗HX同UO

係喎

追到live留名
搞到我好想一條友去多次京都

似乎係大阪住一晚好D
一早去京都

我星期六出發 單拖京都

支持
已睇到最後。

支持

有無人住過 京都百夫長溫泉小屋

好似幾好
其實呢D Hostel 拉個24吋o急去 有無地方放？？？

Sor

係日本過年?
唔洗留係香港同屋企人過?

多謝哂

DAY 8 心齋橋->關西機場->香港

咁話快就Last Day啦
琴晚已經一早執好哂行李

一早起身食返琴晚個2個布丁
呢個真係好好食, 勁濃杏仁味, 質感好滑

呢個就香港7仔都有既大SIZE布丁

坐緊車去心齋橋會合巴打行街
因為巴打咁岩都係同我同一班機走
所以決定去心齋橋作最後既衝刺(事實上我又係咩都無買)

點解對腳可以咁長咁幼既….

(我係變態 )

之後我地都決定醫左肚先!
是但入左間地下商店街餐廳醫肚算…

我個餐有做Promotion, 原價850YEN -> 650YEN
味道正常但飽肚既, 都算平!

食完就開始行街啦

金龍拉面, 聽講係伏黎, 所以無打算食

入左間GU, 試左好多對鞋, 但都好似唔係好岩我
雖然真係好平….

蛇皮? 好大膽呀! 如果係香港我一定唔敢試上腳

白色AIRFORCE

無記錯好似HKD250左右, 但我都有對啦…不過堅係平既

但巴打係GU大豐收, 買左好多野!

之後我地行過PABLO, 我決定買個返香港食

收銀姐姐提示, 如果放雪櫃可以KEEP 3日
室外就6個鐘, 計返時間, 返到香港差唔多啦!
我買左流心個隻, 真係勁好食, 一日食哂!

下次黎我要買多2個做手信呀!

買完已經5點鐘了, 其實我地要6點幾要到機場(坐8點幾機)
但我一直都好想食LUKE’S LOBSTER, 加上有朋友做緊心齋橋呢間
想睇下會唔會撞到佢, 同佢Say個Hi 同Say個Bye (結果我FD係無做好耐)
所以同巴打狗衝左去食….叫左個Regular Size(連稅好似1080YEN左右掛)

其實唔係勁好食, 只係急凍龍蝦肉放係熱既蒜蓉包上面, 無咩特別!
但D龍蝦肉係幾鮮甜的, 我覺得一生人只係食一次就夠啦!

之後我地就拿拿林衝返去地鐵站轉車去天王寺站啦!
最後都成功係6點半前去到關西機場
Check In 哂之後,決定用哂身上D Coins
呢幾串野都好似要500YEN

就起飛啦

又係一樣揀窗口位坐

DAY 8完

全遊記 完

8日7夜既單拖關西之旅終於都完滿結束啦
如果鐘意我呢個遊記既, 不妨比返個正評 謝謝
有咩行程相關既問題亦都可以問下
最後最後多謝大家睇我Share我既旅行經歷
多謝大家包容我廢噏!
謝謝!

補完Luke's Lobster張相先
個包都幾細下, 我3啖食完

哇屌 呢間經過都覺得伏

比巴打搞到都想寫遊記

係 今年想自己一個出去行下

屋企人又冇咩意見

巴打 有冇多d你住果間民宿嘅資料 參考下

伏伏地啦, 但試下都無妨既
鐘意食蒜蓉包既巴打可能會覺得好正

支持你出遊記, 我一定睇

不過仲好啦, 應該少左批大陸人
個個都返哂鄕下過年
但呢D大時大節自己係外國過真係好Sad架
我舊年又係自己一個係美國過新年
雖然走左去食龍蝦大餐.....

但自己一個食真係食龍肉都無味

btw京都人好冷漠, 巴打問路小心比人老點
利申: 試過遇到好差&勁好既京都人

聽日去試下先

我上次去京都 祇園果邊嘅京都人比大阪人熱情

京都: 瀛旅舍Yinglvshe
大阪: KS Share House

竟然...我係京都食左好多次檸檬

異人館咁撚伏都去 證明你出發前無做好準備
朝早先去姬路城
中午入神户食 モーリや
再上 六甲山，有馬溫泉

點都好過洋館一日遊啦

巴打食嗰間受唔受一個人？

有做過功課啦去之前 ,本來係唔打算入D館睇架!!
但係諗諗下去到唔入去咪仲ON9
雖然真係伏伏地, 但有時中伏都係一個經歷

唔知呀...你試下Walk in問下啦....
我覺得應該可以!

成日覺得日本燒肉店(尤其放題)永遠唔歡迎一個人

自己一個食真係.....
支持你一個食試下

這是獨遊的寂寞。

試過毒自去池袋一間連鎖燒肉放題食
感覺無咩野

巴打幾時再去日本呀?

絲打好波

賺少咗一個人

咁都放心啲....
怕係有啲唔做一個人生意。

5月
兩日京都市內 (諗緊行唔行市集?)
一日貴船、鞍馬
一日奈良
一日宇治加月桂冠
一日大津
一日近江八幡
一日彥根、長濱
最尾半日HEA行買手信

獨撚都要食飯

睇景行程
緊係行下市集啦, 買下本地人手作
btw自己去?

市集應該去到平安樂市，之後去埋岡崎神社啱晒。
今次係第二次獨遊，兩次都比晒京都

返黎如果開遊記, 我一定睇
到時請係呢個post留言通知我

今日一條友去左神戶食牛

好食？

文筆唔好。廢事
整個少圖少字自HIGH算啦

食邊間呀？

留個記錄得閒開返黎回憶下都好

一係三宮出是但搵間

叫咩steak land 好似係

上網搵近江牛餐廳搵到流口水

上次有行過, 但價錢唔平wor

死晒圖

最平2千幾yen 有飯 有沙律 有野飲

不過應該仲有幾間 我是但搵間入

遲左入黎

無事啦D圖

已修復

可以繼續丁韓仔

呢間幾多錢一個set?
d牛都多過我食個餐!
味道如何呀?

洗唔洗pm你韓仔個樣

都唔錯

佢一set 2千幾去到6千幾都有

有個湯 , 沙律 , 飯/飽 加杯咖啡

咁你呢個係幾錢?

4千幾

遲d去

岩岩去完5日京阪既人留名

等唔到平機票過去既留名

差唔多啦, D牛多D
我食果個餐係3千5左右
A5神戶牛, 但得幾粒

好想再去

我今晚出發去8日 大阪京都。
不過主要都會係大阪買野。兩個人去

嵐山必去 小火車

我怕落雨，我睇天文台會話呢幾日有啲雨，上嵐山怕唔怕

我去果陣冇雨 但陰天

小火車星期三例休 要搭要留意
同可以選擇係馬崛搭返向嵯峨嵐山方向

馬崛搭返向嵯峨嵐山方便D

連登有pm

係wor..無

3月頭自己一個去

我都係自己一個 行程自己控制

大阪有咩好買?
比我就留多幾日係京都啦
同條女去?

5月會自己一個去京板7日,第一次去日本好緊張呀

大阪周街啲女都好撚靚（只係講日本人）

有靚有唔靚

唔靚既占大多數

差唔多要開始plan行程

比你參考
DAY 1 香港->關西機場->京都住宿
DAY 2 京都一日遊 三十三間堂->平安神宮->哲學之道->風風之湯
DAY 3 京都一日遊 東福寺->宇治->平等院->宇治上神社
DAY 4 錦市場->新京極商店街->鴨川
DAY 5 嵐山一日遊 嵯蛾野小火車->嵯峨野竹林->野宮神社->常寂光寺->嵐山渡月橋->嵐電足湯
DAY 6 京都民宿CHECK OUT->大阪民宿CHECK IN->黑門市場->電電城->心齋橋
DAY 7 神戶一日遊 神戶北野異人館->梅田
DAY 8 心齋橋->關西機場->香港
紅色係我今次去左覺得好正既地方
btw 嵯蛾野小火車同神戶北野異人館伏伏地
我去之前有哂心理準備一生人只會去一次

thz巴打
同我諗既行程差唔多

4月中有假去到日本 諗住去長野 / 青森
睇上年呢兩度好似4月中 到尾都仲有櫻花

個人想長野多 松本城

嵐山可以考慮行下天龍寺同去渡月橋

外國既屎特別香

果陣抽左啲時間去 伏見桃山城
去到得我一個

直接貼

same here 8日半
京都滋賀

一齊去
好想再去多次日本, 但唔想再去大阪京都啦
廣島, 福島也不錯

天龍寺票價好似幾貴下?
我上次行過見到有d貴, 加上好多人入場
所以無入到去睇 早知應該入去睇下

正wor...自己霸哂成個城做城主
好鐘意去d少人去既歷史地方

佢仲有個曹源池庭園

如果係櫻楓季去應該靚
一穿過就係嵯峨竹林

你幾月去? 光脫脫既....

就啱啱初一果個星期
諗住去到落雪 點知京阪神得雨

可以去埋犬山城

落雨真係勁掃興
我諗秋天去都會好靚, 紅色一大片

PLAN LA PLAN LA
你買左機票未?

五月買咗啦。

去幾日話? 幾錢機票

8日半
jetstar 連行李1400 (都算平啩)

點解咁平
前掛有做promotion咩?
唉....不過就算有, 我以後都好難去旅行
份新工忙到PK, 就算有放假都應該寧願留係香港

我而家反而有假就離港

咁啱開fb就見到promotion
288/程
早幾日都有賣298/程

我都係。成日上網睇BLOG、景點

總會轉工既。邊會打一世工

咁多錢去飛田啦

點解開口埋口就飛田

關西係咪得返飛田一個景點？

舊公司做左一年, 新呢間如果又做一年既話
會比人覺得我係咪固定做一年就會走
你地有冇玩telegram

同意!
對於叫雞一d興趣都無
死傻仔收皮啦巴打自重呀

真係好平
但我份工今日唔知聽日事
琴日返工無啦啦被通知我下個月要飛瑞士公幹
完全無得plan去旅行
其實好想再去多次日本
會想去廣島

睇人地d blog介紹, 自己都會睇到好開心

睇黎巴打你唔憂無錢去，只係無時間

我平時都唔買野既, 對於衫褲鞋無咩好大既需求
起碼唔會追潮流
咁係香港地, 樓又買唔起架啦, 女又無
咁儲d錢就係為左去旅行
但份工真係會搞到我無哂時間

巴打

我都係 去旅行用最多係車費

好開心, 雖然我個遊記完左咁耐
但你地2個都依然mon住個Post
請受小弟一拜

車費/入場費/食
我呢個遊記無買過野比自己
唯一買過做手信就係個日去宇治個袋朱古力
而家仲有2盒派唔出, 2位巴打要唔要呀

有時搭吓一程，唔想行又搭一程。嗰日最後會後悔點解唔買pass
有時買咗PASS，又要無啦啦搭多程為回本。
計住又婆媽，唔計又貴到搵媽媽

仲會即刻搵埋附近有咩其他景點。
夠唔夠玩一日。

加上我係果種突然想去邊就去 買pass好似用唔著

HI 巴打
就黎到我去喇, 我3月尾去到4月頭
好緊張
仲未念行程

唉 好想去京都

巴打上幾頁先比左個行程出黎比大家參考

我對上一次6月去大阪, 係無買過任何PASS
所以車費貴到仆街, 今次呢次有買PASS真係差好遠
不過都有特登為左用儘張PASS搭去遠小小再返黎..真係好不智

隨心所欲
我唔得, 我要PLAN好哂, 如果唔係會LOST

點解會緊張? 去旅行咁開心應該係期待先岩
見食完飯仲有小小時間, 幫你Copy多次啦
比你參考
DAY 1 香港->關西機場->京都住宿
DAY 2 京都一日遊 三十三間堂->平安神宮->哲學之道->風風之湯
DAY 3 京都一日遊 東福寺->宇治->平等院->宇治上神社
DAY 4 錦市場->新京極商店街->鴨川
DAY 5 嵐山一日遊 嵯蛾野小火車->嵯峨野竹林->野宮神社->常寂光寺->嵐山渡月橋->嵐電足湯
DAY 6 京都民宿CHECK OUT->大阪民宿CHECK IN->黑門市場->電電城->心齋橋
DAY 7 神戶一日遊 神戶北野異人館->梅田
DAY 8 心齋橋->關西機場->香港
紅色係我今次去左覺得好正既地方
btw 嵯蛾野小火車同神戶北野異人館伏伏地
我去之前有哂心理準備一生人只會去一次

我唔shopping 果陣都係行下電雷城

冇咩買 不過搭車真係好貴

電電城好正= 好鐘意睇毒物

今年的新PASS好似貴左

巴打可吾可以比，民宿info我，有香港人，好似吾錯

吾你老母

加價
邊張PASS?

京都真係好正, D寺全部都好靚好好睇

jr kansai wide pass
8500加到9000

agger

留名等睇

無計啦...都係要照買

Link:

btw吾你老母 唔好再用5p字啦

巴打你最近去完返黎, 出唔出遊記呀?

加到9000但包埋天橋立

關西地區鐵路周遊券 無加價

加埋就值得去了

上次無去天橋立

打擾樓主了

本書係講一個放棄踢足球既仔同開始學踢足球既爸爸
以日本書既套路應該係個仔遇到挫折唔再踢波
佢老豆就身體力行鼓勵佢（我估

巴打有得去英國咁正
我d四格係係bookoff二手書店買
多數買混血兒呀 留學生既趣事
比較有同感

樓主有冇tg/line

天橋立 值得去？

即日好似睇唔切,趕左D

plan緊行程，仲有一日無PLAN

好滾動呀就咁聽
加我tg: YadomiJinta

其實巴打有野問/想吹水都可以加我tg: YadomiJinta

好掛住隻龍蝦包....

我都有食...
我覺得好普通喳wor

好想回到以前巴打
我京都間民宿暫時停止出租...
所以我上面條link先去唔到佢個網站

三月中去10日，留明等睇

我個旅程玩大咗 ， 你玩得集中啲，多時時間慢遊。下次留多兩日京都 ，上埋宇治

唔算差 但個分量有啲細

宇治幾值得去...尤其係平等院...
好靚

係呀...我食1千YEN個SIZE...
3啖食完

一口氣追哂
黎緊五月都會去京阪神玩七日
想去睇鹿仔同環球影城
不過其實都未plan行程
參考下先

我去2次關西都無打算去環球影城
第1唔鐘意排隊
第2自己一個去好毒

單人隊排得好快

係咩...我個FD上次自己佢話單人係快小小...
但唔係想像中咁快

好撚多人。排到。

所以我一直都無打算去...
反而係高登FD同個韓國仔都有自己一個去

我都係5月自己一個去

我都係
PLAN好行程未？

韓國仔同你分咗手去咗大阪？

有2個韓國仔, 同我去嵐山果個住京都單丁去環球影城
我真係佩服佢
另外一個同房韓國仔就住2晚京都3晚大阪
最近嵐山個韓國仔有Line我, 叫我去韓國搵佢
佢請我食飯 好好人

而家去旅行好驚見到泡菜人 嘈就好多國家都有

但佢地排隊真係頂唔順 去咁多次日本 有泡菜人排我後面都係企到貼一貼同後面推我 排入境 排食野 排比錢

去咁多次日本都排隊屌過

今日去京都 係機機留名

未詳細咁plan,不過行程同之前巴打post個d差唔多，係唔去睇鹿仔

留名晏d睇

end?

END左好耐啦

泡菜人好撚佺禮貌, 特別係D呀豬媽

前年夏天去過關西8日7夜
去左京都大阪姬路神戶奈良
有機會都想再去過

睇返自己個遊記...又想再Plan去多次京都大阪

巴打我岩岩買左機票五月去 睇完你個遊記幫左我plan行程好多

去郊區啦今次 天橋立一帶 美山 和歌山熊野古道 奈良吉野山
全部都好想去

唉 聽日番香港了，日本真係好正
去左咁多景點，最伏係嵐山 多人到仆街